 04:50, 13 февраля 2019
В Африке впервые за100лет запечатлели черного леопарда
В Кении фотограф-натуралист запечатлел представителя редчайшего вида пантеры, черного леопарда. Об этом пишет Daily Mail.Уилл Беррар-Лукас (Will Burrard-Lucas) рассказал, что с детства хотел увидеть этого зверя. После полученных сообщений о том, что леопарда заметили в кенийском графстве Лайкипиа, он договорился о сотрудничестве с учеными зоопарка Сан-Диего в том районе и отправился в экспедицию.Он разместил фотоловушки и несколько вспышек, и оставил технику на несколько дней. Вернувшись, он отсмотрел полученные кадры и не поверил глазам: «Прошло несколько дней, прежде чем я осознал, что исполнил свою мечту», — сказал он.Черный окрас леопарда — редкая генетическая мутация, противоположная альбинизму. Последний раз фото черного леопарда было сделано в 1909 году.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
